O Sala-Z é uma plataforma web já existente que vem agilizar o processo de gestão de uma sala de espetáculo. O Sala-Z permite a um gestor anunciar o seu espaço na plataforma e contactar com artistas para discutir um concerto. \cite{salaZ} 

\section{Propósito}
O propósito do Sala-Z é juntar um aglomerado de plataformas que um gestor e artista precisam numa só, facilitando o trabalho e sendo menos propício a erros de transferência de dados.
\newline

O Sala-Z pretende também chegar ao espetador e para isso, nós, a equipa ShowBiz, estamos a realizar o levantamento de requisitos para um sistema de bilheteira \emph{online}.

\section{Âmbito}
É sobre esta questão que o nosso trabalho e o presente documento vão incidir: dar ao gestor de uma sala de espetáculos a oportunidade de configurar uma sala e um evento para a venda de bilhetes, assim como dar a um espetador a possibilidade de comprar os bilhetes, tudo isso na mesma plataforma.
No projeto escolhido surgem dois grupos de pessoas com problemas a serem resolvidos:
\begin{enumerate}
\item Gestores das salas de espetáculo:
\begin{itemize}
\item Gerir bilhetes
\item Divulgar de espetáculos
\end{itemize}
\item Espetador:
\begin{itemize}
\item Comprar bilhetes
\item Listar espetáculos
\item Portfólio de bilhetes 
\end{itemize}
\end{enumerate}

Ao resolver este problema, todos os gestores terão as mesmas possibilidades de divulgação e gestão dos seus espaços, convergindo assim para a igualdade de oportunidades. De forma análoga, todos os eventuais interessados num determinado evento não correrão o risco de perder a oportunidade de obter o seu bilhete porque não se puderam deslocar ao espaço físico para o comprar, acabando estes por esgotar. Por outro lado, acaba com o problema das longas filas de espera numa \emph{Ticketline} e o público poderá acompanhar as atuações dos seus artistas preferidos num único software.

\subsection{\emph{Stakeholders}}
Os \emph{stakeholders} mais relevantes presentes no ambiente do problema são o gerente da sala de espetáculo, o espetador, o Sala-Z e uma entidade fiscal.
O gerente da sala de espetáculo usa o Sala-Z para anunciar um espetáculo. O espetador vê o anúncio no Sala-Z e compra um bilhete; ora este precisa de ser faturado através de uma plataforma capaz de tal (entidade fiscal).

\section{Definições, acrónimos e abreviaturas}
\begin{acronym}
    \acro{API}{Application Programming Interface}
    \acro{BMC}{Business Model Canvas}
    \acro{GDPR}{General Data Protection Regulation}
    \acro{NIF}{Número de Identificação Fiscal}
    \acro{RGPD}{Regulamento Geral sobre a Proteção de Dados}
    \acro{UED}{User Environment Design}
\end{acronym}
%Esta frase tem um \acs{ACRONIMO}.